@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dvcs:      <https://productencatalogus.data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/> .
@prefix dvc:       <https://productencatalogus.data.vlaanderen.be/id/concept/Doelgroep/> .

dvcs:Doelgroep
    a                  skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel     "Doelgroep"@nl ;
    skos:prefLabel     "TargetAudience"@en ;
    skos:definition    "Doelgroep waarop een publieke dienstverlening gericht is"@nl ;
    skos:definition    "Target audience of a public service"@en ;
    skos:hasTopConcept dvc:Burger ;
    skos:hasTopConcept dvc:Onderneming ;
    skos:hasTopConcept dvc:Organisatie ;
    skos:hasTopConcept dvc:Vereniging .

dvc:Burger
    a                 skos:Concept ;
    skos:prefLabel    "Burger"@nl ;
    skos:prefLabel    "Citizen"@en ;
    skos:definition   "Doelgroep burgers"@nl ;
    skos:definition   "Target audience citizens"@en ;
    skos:inScheme     dvcs:Doelgroep ;
    skos:topConceptOf dvcs:Doelgroep .

dvc:Onderneming
    a                 skos:Concept ;
    skos:prefLabel    "Onderneming"@nl ;
    skos:prefLabel    "Company"@en ;
    skos:definition   "Doelgroep onderemingen"@nl ;
    skos:definition   "Target audience companies"@en ;
    skos:inScheme     dvcs:Doelgroep ;
    skos:topConceptOf dvcs:Doelgroep ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingLandbouwBosbouwVisserij ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingDelfstoffen ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingIndustrie ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingElektriciteitGas ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingWater ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingBouwnijverheid ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingHandelVoertuigen ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingVervoerOpslag ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingAccommodatieMaaltijden ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingInformatieCommunicatie ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingFinancienVerzekeringen ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingOnroerendGoed ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingVrijeBeroepenWetenschappelijk ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingAdministratie ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingOpenbaarBestuurDefensie ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingOnderwijs ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingGezondheidszorg ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingKunstAmusementRecreatie ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingOverige ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingHuishoudens ;
    skos:narrower     dvc:OndernemingExtraterritoriaal .

dvc:OndernemingLandbouwBosbouwVisserij
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Landbouw, bosbouw en visserij"@nl ;
    skos:prefLabel  "Agriculture, forestry and fishing"@en ;
    skos:definition "Landbouw, bosbouw en visserij"@nl ;
    skos:definition "Agriculture, forestry and fishing"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingDelfstoffen
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Winning van delfstoffen"@nl ;
    skos:prefLabel  "Mining of minerals"@en ;
    skos:definition "Winning van delfstoffen"@nl ;
    skos:definition "Mining of minerals"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingIndustrie
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Industrie"@nl ;
    skos:prefLabel  "Industry"@en ;
    skos:definition "Industrie"@nl ;
    skos:definition "Industry"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingElektriciteitGas
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Productie en distributie van elektriciteit, gas, stoom en gekoelde lucht"@nl ;
    skos:prefLabel  "Production and distribution of electricity, gas, steam and cooled air"@en ;
    skos:definition "Productie en distributie van elektriciteit, gas, stoom en gekoelde lucht"@nl ;
    skos:definition "Production and distribution of electricity, gas, steam and cooled air"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingWater
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Distributie van water; afval- en afvalwaterbeheer en sanering"@nl ;
    skos:prefLabel  "Distribution of water; waste and wastewater management and remediation"@en ;
    skos:definition "Distributie van water; afval- en afvalwaterbeheer en sanering"@nl ;
    skos:definition "Distribution of water; waste and wastewater management and remediation"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingBouwnijverheid
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Bouwnijverheid"@nl ;
    skos:prefLabel  "Construction industry"@en ;
    skos:definition "Bouwnijverheid"@nl ;
    skos:definition "Construction industry"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingHandelVoertuigen
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Groot- en detailhandel; reparatie van auto's en motorfietsen"@nl ;
    skos:prefLabel  "Wholesale and retail trade; repair of cars and motorcycles"@en ;
    skos:definition "Groot- en detailhandel; reparatie van auto's en motorfietsen (Handel)"@nl ;
    skos:definition "Wholesale and retail trade; repair of cars and motorcycles (Trade)"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingVervoerOpslag
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Vervoer en opslag"@nl ;
    skos:prefLabel  "Transport and storage"@en ;
    skos:definition "Vervoer en opslag"@nl ;
    skos:definition "Transport and storage"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingAccommodatieMaaltijden
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Verschaffen van accommodatie en maaltijden"@nl ;
    skos:prefLabel  "Provision of accommodation and meals"@en ;
    skos:definition "Verschaffen van accommodatie en maaltijden (Horeca en toerisme)"@nl ;
    skos:definition "Provision of accommodation and meals (Catering and tourism)"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingInformatieCommunicatie
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Informatie en communicatie"@nl ;
    skos:prefLabel  "Information and communication"@en ;
    skos:definition "Informatie en communicatie"@nl ;
    skos:definition "Information and communication"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingFinancienVerzekeringen
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Financiële activiteiten en verzekeringen"@nl ;
    skos:prefLabel  "Financial activities and insurances"@en ;
    skos:definition "Financiële activiteiten en verzekeringen"@nl ;
    skos:definition "Financial activities and insurances"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingOnroerendGoed
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Exploitatie van en handel in onroerend goed"@nl ;
    skos:prefLabel  "Real estate operation and trade"@en ;
    skos:definition "Exploitatie van en handel in onroerend goed"@nl ;
    skos:definition "Real estate operation and trade"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingVrijeBeroepenWetenschappelijk
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Vrije beroepen en wetenschappelijke en technische activiteiten"@nl ;
    skos:prefLabel  "Liberal professions and scientific and technical activities"@en ;
    skos:definition "Vrije beroepen en wetenschappelijke en technische activiteiten"@nl ;
    skos:definition "Liberal professions and scientific and technical activities"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingAdministratie
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Administratieve en ondersteunende diensten"@nl ;
    skos:prefLabel  "Administrative and support services"@en ;
    skos:definition "Administratieve en ondersteunende diensten"@nl ;
    skos:definition "Administrative and support services"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingOpenbaarBestuurDefensie
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Openbaar bestuur en defensie; verplichte sociale verzekeringen"@nl ;
    skos:prefLabel  "Public administration and defense; compulsory social insurances"@en ;
    skos:definition "Openbaar bestuur en defensie; verplichte sociale verzekeringen"@nl ;
    skos:definition "Public administration and defense; compulsory social insurances"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingOnderwijs
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Onderwijs"@nl ;
    skos:prefLabel  "Education"@en ;
    skos:definition "Onderwijs"@nl ;
    skos:definition "Education"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingGezondheidszorg
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Menselijke gezondheidszorg en maatschappelijke dienstverlening"@nl ;
    skos:prefLabel  "Human health and social services"@en ;
    skos:definition "Menselijke gezondheidszorg en maatschappelijke dienstverlening"@nl ;
    skos:definition "Human health and social services"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingKunstAmusementRecreatie
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Kunst, amusement en recreatie"@nl ;
    skos:prefLabel  "Arts, entertainment and recreation"@en ;
    skos:definition "Kunst, amusement en recreatie (Culturele en creatieve sector)"@nl ;
    skos:definition "Arts, entertainment and recreation (Cultural and creative sector)"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingOverige
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Overige diensten"@nl ;
    skos:prefLabel  "Other services"@en ;
    skos:definition "Overige diensten"@nl ;
    skos:definition "Other services"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingHuishoudens
    a              skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Huishoudens als werkgever"@nl ;
    skos:prefLabel "Households as employers"@en ;
    skos:definition "Huishoudens als werkgever; niet-gedifferentieerde productie van goederen en diensten door huishoudens voor eigen gebruik"@nl ;
    skos:definition "Households as employers"@en ;
    skos:inScheme  dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader   dvc:Onderneming .

dvc:OndernemingExtraterritoriaal
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Extraterritoriale organisaties en lichamen"@nl ;
    skos:prefLabel  "Extraterritorial organizations and bodies"@en ;
    skos:definition "Extraterritoriale organisaties en lichamen"@nl ;
    skos:definition "Extraterritorial organizations and bodies"@en ;
    skos:inScheme   dvcs:Doelgroep ;
    skos:broader    dvc:Onderneming .

dvc:Organisatie
    a                 skos:Concept ;
    skos:prefLabel    "Organisatie"@nl ;
    skos:prefLabel    "Organisation"@en ;
    skos:definition   "Doelgroep organisaties"@nl ;
    skos:definition   "Target audience organisation"@en ;
    skos:inScheme     dvcs:Doelgroep ;
    skos:topConceptOf dvcs:Doelgroep .

dvc:Vereniging
    a                 skos:Concept ;
    skos:prefLabel    "Vereniging"@nl ;
    skos:prefLabel    "Association"@en ;
    skos:definition   "Doelgroep verenigingen"@nl ;
    skos:definition   "Target audience association"@en ;
    skos:inScheme     dvcs:Doelgroep ;
    skos:topConceptOf dvcs:Doelgroep .
