@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dvcs:      <https://productencatalogus.data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/> .
@prefix dvc:       <https://productencatalogus.data.vlaanderen.be/id/concept/Status/> .

dvcs:Status
    a                  skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel     "Status"@nl ;
    skos:prefLabel     "Status"@en ;
    skos:definition    "Status van een publieke dienst"@nl ;
    skos:definition    "Status of a public service"@en ;
    skos:hasTopConcept dvc:Actief ;
    skos:hasTopConcept dvc:Stopgezet .

dvc:Actief
    a                 skos:Concept ;
    skos:prefLabel    "Actief"@nl ;
    skos:prefLabel    "Active"@en ;
    skos:definition   "Status actief geeft aan dat de publieke dienst van toepassing is"@nl ;
    skos:definition   "Status active indicates that a public service is available"@en ;
    skos:inScheme     dvcs:Status ;
    skos:topConceptOf dvcs:Status .

dvc:Stopgezet
    a                 skos:Concept ;
    skos:prefLabel    "Stopgezet"@nl ;
    skos:prefLabel    "Stopped"@en ;
    skos:definition   "Status stopgezet geeft aan dat de publieke dienst niet meer van toepassing is"@nl ;
    skos:definition   "Status stopped indicates that a public service is not available anymore"@en ;
    skos:inScheme     dvcs:Status ;
    skos:topConceptOf dvcs:Status .